[
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "¿Quién pintó la mona lisa?",
        "respuesta": "Leonardo da Vinci",
        "incorrecta1": "Picasso",
        "incorrecta2": "Miguel Ángel",
        "incorrecta3": "Monet"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Pintor de  \"El jardín de las delicias\"",
        "respuesta": "El Bosco",
        "incorrecta1": "Velásquez",
        "incorrecta2": "Picasso",
        "incorrecta3": "Dalí\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "significado de  \"El jardín de las delicias\"",
        "respuesta": "Mundo Terrenal",
        "incorrecta1": "Es Mejor Morir",
        "incorrecta2": "Dios Es El Camino",
        "incorrecta3": "Adán Y Eva\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Ciudad fetiche del escritor Paul Auster",
        "respuesta": "Nueva York",
        "incorrecta1": "París",
        "incorrecta2": "Ámsterdam",
        "incorrecta3": "Bogotá\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Escritor de \"El viejo y el mar\"",
        "respuesta": "Ernest Hemingway",
        "incorrecta1": "Julio Verne",
        "incorrecta2": "Gabriel García Márquez",
        "incorrecta3": "Ernesto Sábato\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Vivía en el 221B de Backer Street.",
        "respuesta": "Sherlock Holmes",
        "incorrecta1": "Katniss Everdeen",
        "incorrecta2": "Hermione Jean Granger",
        "incorrecta3": "Harry James Potter \r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Género al que pertenece la novela \"La historia del ojo\" de George Bataille",
        "respuesta": "Erótico",
        "incorrecta1": "Drama",
        "incorrecta2": "Terror",
        "incorrecta3": "Suspenso\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Es una figura clave del dadaísmo y el surrealismo.",
        "respuesta": "Max Ernst",
        "incorrecta1": "Pablo Picasso",
        "incorrecta2": "Vincent Van Gogh",
        "incorrecta3": "Claude Monet\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "profesión que tenía Hércules Poirot en las novelas de Agatha Christie.",
        "respuesta": "Detective",
        "incorrecta1": "Abogado",
        "incorrecta2": "Escritor",
        "incorrecta3": "Vocero\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Cosa perdida que buscaba Marcel Proust.",
        "respuesta": "El Tiempo",
        "incorrecta1": "La Cabeza",
        "incorrecta2": "Su Lengua",
        "incorrecta3": "La Luz\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Escritor de \"El túnel\"",
        "respuesta": "Ernesto Sábato",
        "incorrecta1": "Ernest Hemingway",
        "incorrecta2": "Julio Verne",
        "incorrecta3": "Gabriel García Márquez\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Autor de \"Moby Dick\"",
        "respuesta": "Herman Melville",
        "incorrecta1": "Ernesto Sábato",
        "incorrecta2": "Ernest Hemingway",
        "incorrecta3": "Julio Verne\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Introdujo la lira en la lírica española.",
        "respuesta": "Garcilaso De La Vega",
        "incorrecta1": "Robert Langdom",
        "incorrecta2": "Ernest Hemingway",
        "incorrecta3": "Edward Albee \r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "protagonista de \"El código Da Vinci\" de Dan Brown",
        "respuesta": "Robert Langdom",
        "incorrecta1": "Sherlock Holmes",
        "incorrecta2": "Katniss Everdeen",
        "incorrecta3": "Hermione Jean Granger\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Es el género más cultivado por los autores de la generación del 27",
        "respuesta": "Poesía",
        "incorrecta1": "Prosa",
        "incorrecta2": "Suspenso",
        "incorrecta3": "Terror\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Lo que describe una prosopografía.",
        "respuesta": "El Físico De Una Persona",
        "incorrecta1": "La estructura de un Poema",
        "incorrecta2": "El Autor De Una Obra En Prosa",
        "incorrecta3": "Un Auto\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Escritor español que firmaba como Fígaro.",
        "respuesta": "Mariano José De Larra",
        "incorrecta1": "Mercedes Abad",
        "incorrecta2": "Fígaro",
        "incorrecta3": "Manuel Vázquez Montalbán\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "donde pertenece la colección de relatos folklóricos llamada Mabinogion",
        "respuesta": "Gales",
        "incorrecta1": "Alejandría",
        "incorrecta2": "Londres",
        "incorrecta3": "Irlanda Del Norte\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "escribió la música del himno de la Comunidad de Valencia",
        "respuesta": "José Serrano Simeón",
        "incorrecta1": "Pedro Figueredo",
        "incorrecta2": "Antonio Neumane",
        "incorrecta3": "Ludwig Van Beethoven"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Obra a la que pertenece este fragmento: 'No es verdad, ángel de amor, que en esta apartada orilla...'",
        "respuesta": "Don Juan Tenorio",
        "incorrecta1": "La Tempestad",
        "incorrecta2": "Macbeth",
        "incorrecta3": "Hamlet \r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Siglo en el que nació el artista conocido como Caravaggio",
        "respuesta": "XVI",
        "incorrecta1": "XX",
        "incorrecta2": "X",
        "incorrecta3": "XIV\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": " Gente que no posee magia en la saga de Harry Potter.",
        "respuesta": "Muggles",
        "incorrecta1": "Hufflepuffs",
        "incorrecta2": "Ratñingers",
        "incorrecta3": "Kubys\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Obra de mármol de Miguel Ángel que se encuentra en la Basílica de San Pedro",
        "respuesta": "La Piedad",
        "incorrecta1": "La Turbación",
        "incorrecta2": "La Cruz",
        "incorrecta3": "La Mona Lisa\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "La autoría de la pintura 'El Coloso' se ha puesto muy en duda ¿A quién se le atribuye tradicionalmente?",
        "respuesta": "Goya",
        "incorrecta1": "Gabriel García Márquez",
        "incorrecta2": "Pablo Neruda",
        "incorrecta3": "Antonio Gamoneda\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "¿Qué odia Mafalda?",
        "respuesta": "La Sopa",
        "incorrecta1": "El Ruido",
        "incorrecta2": "La Gente",
        "incorrecta3": "A Su Madre\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Pintor al que pertenece la obra 'Serpientes de agua'",
        "respuesta": "Gustav Klimt",
        "incorrecta1": "Monet",
        "incorrecta2": "Picasso",
        "incorrecta3": "Don Juan Tenorio\r"
    },
    {
        "categoria": "Cultura General",
        "pregunta": "Hizo la obra \"La vida es sueño\".",
        "respuesta": "Calderón De La Barca",
        "incorrecta1": "Goya",
        "incorrecta2": "Gabriel García Márquez",
        "incorrecta3": "Pablo Neruda\r"
    }
]